唔應該再罷工!!

我見有post講621 罷工罷課罷市
今次林鄭「暫緩」已經有啲中產願意收貨
再罷工未必達到效果

加上罷工本身係好高成本嘅抗爭
近期已經就反送中發動咗兩次罷工：分別係612(三)、617(一)

罷工好處：
1)和平理性非暴力引起社會迴響
2)製造經濟壓力迫政府讓步
3)罷工嘅市民可以參與當日集會示威，人數多可以向政府施壓

但
大家試下從打工仔角度諗下：
1)上次難得老細同意罷工，好難講得出口要第二、三次罷工
2)上次冇話畀老細知純粹請病假，唔通今次又請病假?
3)上次放無薪假期罷工嘅話，已經承受經濟損失

1and2會影響老細對打工仔嘅印象、3會有經濟損失
除非有工會組織，好多打工仔罷一次工已經係好大付出
更加多人因為唔同嘅理由唔會罷工(eg公務員or緊急服務、老細講明唔同意、有野要趕起)

上兩次罷工事實上缺少大公司參與，未有對經濟or市民生活造成重大影響，效果唔係咁明顯
短期內連續發動效果唔明顯嘅罷工，除咗對參與罷工嘅市民製造無力感
長遠仲會削弱罷工對政府嘅威懾力
下次再講罷工，政府只會覺得冇料到

所以
罷工唔係唔得，但一定要好有組織*
要一擊即中
連續多次無效嘅罷工只會犧牲參與罷工市民嘅民氣，而唔能夠達成目的

好有組織* means起碼一個星期前聯絡各大有影響力嘅工會，務求對市面造成最大影響
and製造輿論令到市民有心理準備罷工

個人意見only，歡迎大家討論

push!

推
雖然好似講得遲得滯，我見整晒文宣
但下次再發動罷工之前應該要諗清楚

推呀

輕輕一推

Metoo

文宣戰我覺得做得好好，影響甚至大過罷工

大挪移

真心，一個月三次，你叫我點請，勿吊，前兩次罷工有join

爭少少認唔到你

樓主講得岩
罷工其實要聯絡好多工會先

今次621完全睇唔到有人話跟罷
其實前兩次所謂罷工都係廢廢地，最多都係612 好多細鋪仔跟罷，但係講真對社會一d影響都無

有道理
上次都叫唔少小商戶響應
但始終都係冇核心既大集團參與
搞到罷左既作用都唔夠大
再搞會消耗民氣

三罷會唔會可以等到2 Jul
多啲時間去聯絡其他工會，方便打工仔請假
1 Jul 反正有遊行，遊行完休息一日好正常（我既心聲）
而家少左民陣帶頭威力細左（民陣支持同民陣發起有分別）

啱 其實身邊都唔多人諗住罷

請假又點叫罷工，所以話香港人都仲係有包袱
罷工都唔肯仲想改變D咩，台仔真係冇鬧錯，
你打工仔仲要幫老細諗埋，佢真係多尻謝你，
點解唔叫老細一齊出黎?
佢唔係香港人??係咪搞錯左D野呢個POST

冇可能做到一擊即中，只可以慢慢由少到多人罷

我明白
問題係香港人未準備好罷工

之前兩次罷工籌備都好倉猝
基本上都係得兩三日時間準備，而且缺少重要工會or公司參與

612係69遊行失敗之後
617最初係民陣係614話搞，但615林鄭宣布暫緩之後又話唔搞，跟住就出嚟澄清番話搞，成個過程好混亂

所以兩次罷工出嚟效果都唔好
對於兩次罷工出嚟嘅人嚟講，佢哋已經罷左兩日工，但仍然未見成效
對於老闆嚟講，今次唔係純粹勞資糾紛，而係牽涉中港關係，支持罷工等於同中央作對，好少老細會願意得罪大陸

我知自由理想係好好
但現實係大部份人都掛住搵食
要同老細講罷工本身就需要好大勇氣(仲要睇老細係咩人)

如果要人支持罷工
就要諗下理想&現實
知起碼call齊工會，廣發宣傳，製造到個氣氛係大家都會罷工，而且罷工係對政府有效施壓
咁樣大家先會支持罷工

Hello

有共識一齊罷先有效果